\plex{Aiguillage}{Élément d'un circuit où le chariot peut emprunter différent chemins.  Le choix est effectué automatiquement par le SGBag.}
\plex{Bagage perdu}{C'est un bagage qui n'est pas arrivé à destination dans le
    temps imparti.  Le système de SGBag permet cependant de retrouver la trace
	dans le système. Voir \textbf{Voyageur Lésé} (page \pageref{voyageur}).}
\plex{Bagage}{Objet appartenant à un voyageur lui permettant de transporter ses affaires lorsqu'il prend l'avion.  Acheminé vers et depuis l'avion par des tapis roulants guidés par le SGBag.  \textsl{e.g} : valise, mal, sac à dos, etc.} 
\plex{Carrousel}{Dispositif mécanique, composé de tapis roulants, sur lesquels sont déposés les bagages après débarquementafin de faciliter leur récupération par les voyageurs.}
\plex{Chariot}{C'est le moyen de transport d'un bagage entre la zone d'enregistrement et la zone d'embarquement ou de contrôle de sécurité. Il ne peut transporter qu ún seul bagage.}
\plex{Circuit d'un bagage}{C'est le chemin que prend le bagage, lorsqu'il est transporté par des chariots.}
\plex{Client}{Du point de vue du système, un client est une personne qui ne fait pas parti du personnel de l'aéroport, et qui utilise les services de l'aéroport.}
\plex{Commande manuelle}{À mettre en regard avec le \emph{pilotage automatique} du système, le mode commande manuelle peut s'avérer indispensable quand le système rencontre une anomalie de fonctionnement.  Les commandes manuelles sont contrôlées, et inhibées si le système détecte une situation dangereuse.}
\plex{Compte utilisateur}{Repéré par un numéro d'identification associé à un mot de passe, ce compte permet à un voyageur lésé de consulter l'état de résolution de son problème.}
\plex{Container}{Boite dans laquelle sont rangés des bagages pour les amener à un avion.  Les containers sont acheminés à l'appareil par un train de wagonnets. Ils assurent le transport entre l'avion et la zone d'embarquement/ débarquement.}
\plex{DDF}{Définition du domaine fonctionnel.}
\plex{DPU}{Description des profils utilisateurs.}
\plex{DTU}{Définition des tâches utilisateurs.}
\plex{Données d'exploitation}{Ensemble des données que l'on peut trouver dans les journaux du programme.}
\plex{Dossier ou dossier d'un client}{Ensemble des information connu du client par le système.  Le dossier d'un client est entre autre consultable sur les PDA des personnels de l'aéroport.}
\plex{Débarquement}{Phase qui débute lorsqu'un avion arrive, et qui se termine lorsque le processus de déchargement est terminé. Elle consiste à transporter les bagages de l'avion au carrousel.}
\plex{Embarquement}{ \begin{enumerate} \item Il débute après l'enregistrement des bagages et se termine lorsque les passsagers sont dans l'avion.  \item Processus de transport des bagages de la zone d'enregistrement à la soute de l'avion en partance.  \item Zone d'{\raise.30ex\hbox{$\scriptstyle\mathtt{\sim}$}} : Endroit où les voyageurs embarquent dans l'avion.  \end{enumerate} }
\plex{GPU}{Graphe des profils utilisateur.}
\plex{Guichet d'enregistrement}{Lieu où le voyageur enregistre son bagage.  Le bagage est étiqueté et pris en charge par le système à partir de ce point.}
\plex{Journaux de l'application}{Aussi et souvent appelé \emph{log file}, fichier texte, le plus souvent daté, qui permet de rendre compte du fonctionnement de l'application.  Permet notamment de savoir la cause de certaines erreurs qui se produisent éventuellement dans le système.  Un contrôle de niveau permet de régler le niveau de détails souhaité, en fonction du contexte : \begin{itemize} \item Phase de test \item Mise en production \item \textsl{etc.} \end{itemize} }
\plex{Login}{De l'anglais «~to log in~», action de s'identifier au près d'un système, souvent informatique. Ce terme peut aussi être l'identifiant, qui, souvent associé à un mot de passe, permet de s'authentifier au près du système.}
\plex{MU}{Modèle des utilisateurs.}
\plex{PDA}{De l'anglais «~Personal Digital Assistant~», c'est un dispositif électronique capable de gérer les informations personnelles de l'utilisateur, et éventuellement de communiquer.}
\plex{Password}{Mot de passe. Associé à un login, ou identifiant, il permet de s'authentifier au près d'un système.}
\plex{Pilotage automatique}{Système qui permet de connaitre l'état du système à chaque instant.  Par un système de capteurs placés à des points de contrôles, les bagages sont routés à travers le système.  Le pilotage automatique peut être contrôlé ponctuellement par des commandes manuelles.}
\plex{Plateau élévateur}{Dispositif mécanique permettant de déplacer les containers des wagonnets vers les soutes de l'avion dans lequel les bagages doivent être chargés.}
\plex{Profil utilisateurs}{Catégorisation des utilisateurs selon l'utilisation qu'ils vont faire du système.}
\plex{SGBag}{Le nom de l'application de gestion de bagage pour aéroport dont l'interface graphique est spécifiée par l'ensemble des documents fournis avec ce glossaire}
\plex{SI}{Pour Système Informatique, décrit l'ensemble des équipements matériels informatiques et logiciels.}
\plex{Simulation}{Mode de fonctionnement du l'application SGBag, pour tester le système, où les problématiques matérielles sont remplacées par du logiciel, pour tester certains cas.}
\plex{Statistiques}{Données chiffrées, par exemple des type de panne par heure de la journée, qui sont collectés au sein du système par l'étude des journaux de l'application.}
\plex{Système}{Le système est l'ensemble de la structure mise en place pour le bon déroulement des opération.  Il inclue du personnel, du matériel, et du logiciel.}
\plex{TTU-DF}{Table des traitements utilisateurs.}
\plex{Tapis roulant}{Dispositif mécanique qui permet de déplacer des bagages dans un aéroport, afin de les acheminer aux voyageurs, qui attendent dans le hall pour les récupérer. Il peuvent aussi être utilisés pour pour que les voyageurs déposent leurs bagages. Il sont alors munis de balances pour peser les bagages.}
\plex{Toboggan}{Plan incliné qui permet de déplacer les bagages des rails pour les mettre dans un containers.}
\plex{Train bagages}{Dispositif consistant en un chainage de wagonnets, conduit par un humain, qui déplace les bagages, placés dans des containers, de la sortie du toboggan jusqu'à l'avion.}
\plex{Visualisation}{Vu spécifique du système, en fonction des besoins d'un opérateur : par zone, globale, caméra sur une zone, etc.} 
\plex{\label{voyageur}Voyageur lésé}{C'est un voyageur dont on a perdu le(s) bagage(s).}
\plex{Wagonnet}{Petit wagon utilisé pour transporter les bagages des voyageurs sur le tarmac de l'aéroport. Les wagonnets sont reliés pour former un train.}
\plex{Zone de maintenance}{Zone dans laquelle des techniciens peuvent réparer le matériel qui est endommagé, en particulier les chariots.}
\plex{Zone ou bien zone d'opération}{Endroit délimité qui dispose de son propre bouton d'arrêt d'urgence.  Les zones sont de tailles à peu près équivalentes, et peuvent être à sécurité manuelle (les bagages sont contrôlés par des humains) ou automatique (les bagages sont contrôlés par des machines).} 
\plex{Étiquette}{Munie d'une puce RFID passive et accrochée à un bagage, elle comporte la destination du bagage et un code barre. Elle est imprimée par l'opérateur de guichet lorsqu'un passager enregistre ses bagages.}
\plex{Évènement}{Fait remarquable et ponctuel, daté temporellement qui survient dans le processus d'acheminement des bagages (\textsl{e.g} : l'enregistrement d'un nouveau bagage).}
