U1) Technicien de Maintenance

T1.6 - D6) Gestion de l'Équipement

	T1.6.1 Réparer un problème mécanique ou électronique \bold{SEQ}
		T1.6.1.1 Receptionner d'une demande d'intervention [système]
		T1.6.1.2 Intervenir [manuelle]
		T1.6.1.3 Verifier l'éfficacité de intervention [système]
		T1.6.1.4 Remplir la fiche électronique d'intervention [système]


\item[U2) Conducteur] Le conducteur est chargé de gérer et conduire un train de
bagages. Il a accès à une fonction permettant d'interrompre le chargement d'un
wagon de bagages quand il est plein, et de le reprendre lorsqu'il à déplacé le
train pour remplir le wagon suivant.

U6) Responsable de maintenance

T6.5 - D5) Gestion du personnel

	T6.5.1 Répartir les demande d'intervention \bold{SEQ}
		T6.5.1.1 Receptionner les demandes d'intervention [système]
		T6.5.1.2 Répartir les demandes d'intervention [système]
		T6.5.1.3 Valider les fiches électronique d'intervention [système]
	
T6.6 - D6) Gestion de l'Équipement

	T6.6.1 Remplacer un Technicien de Maintenance \bold{SEQ}
		T1.6.1.1 Receptionner d'une demande d'intervention [système]
		T1.6.1.2 Intervenir [manuelle]
		T1.6.1.3 Verifier l'éfficacité de intervention [système]
		T1.6.1.4 Remplir la fiche électronique d'intervention [système]

\item[U7) Superviseur] Le superviseur gère tout un secteur du système de
bagagerie, il à donc accès à toutes les informations disponibles sur le système
en temps réel. Il doit également pouvoir stopper tout ou partie de système afin
de prévenir d'une panne, ou de stopper un éléments disfonctionnel. Il doit
pouvoir avertir le service informatique ou le service maintenance en cas de panne.

U7) Superviseur

T.7.4 - D4) Gestion des Locaux

	T.7.4.1 Surveiller les locaux
		T.7.4.1.1 Vérifier le bon état des locaux [système]
		T.7.4.1.2 Si (problème), arrêter les éléments concernés, deposer un demande d'intervention au service concerné [système]

T.7.6 - D6) Gestion de l'Équipement

	T.7.6.1 Surveiller l'Équipement
		T.7.6.1.1 Vérifier le bon état de l'Équipement [système]
		T.7.4.1.2 Si (problème), arrêter les éléments concernés, deposer un demande d'intervention au service concerné [système]

T.7.7 - D7) Gestion de la Sécurité

	T.7.7.1 Surveiller la Sécurité
		T.7.7.1.1 Vérifier le bon état de la sécurité [système]
		T.7.4.1.2 Si (problème), arrêter les éléments concernés, deposer un demande d'intervention au service concerné [système]

\item[U9) Responsable technique] Le responsable technique est sous les ordres du
responsable des bagages. Il à acces à toutes les fonctions du superviseur.

U9) Responsable technique

T.9.4 - D4) Gestion des Locaux

	T.9.4.1 Remplacer un Superviseur dans la surveillance des locaux
		T.9.4.1.1 Vérifier le bon état des locaux [système]
		T.9.4.1.2 Si (problème), arrêter les éléments concernés, deposer un demande d'intervention au service concerné [système]
	
	T.9.4.2 Examen des traces

T.9.6 - D6) Gestion de l'Équipement

	T.9.6.1 Remplacer un Superviseur dans la surveillance de l'Équipement
		T.9.6.1.1 Vérifier le bon état de l'Équipement [système]
		T.9.4.1.2 Si (problème), arrêter les éléments concernés, deposer un demande d'intervention au service concerné [système]

	T.9.6.2 Configurer le système avant la mise en fonctionnement

	T.9.6.3 Examiner les traces

T.9.7 - D7) Gestion de la Sécurité

	T.9.7.1 Remplacer un Superviseur dans la surveillance de la Sécurité
		T.9.7.1.1 Vérifier le bon état de la sécurité [système]
		T.9.4.1.2 Si (problème), arrêter les éléments concernés, deposer un demande d'intervention au service concerné [système]

	T.9.7.2 Examiner les traces

\item[U10) Responsable du service bagages] Le responsable du service des bagages
à pour tâche de diriger les superviseurs. Il pilote l'ensemble des activités du
services et a donc à sa disposition les outils de contrôle et de maintenance
auxquels le superviseur (U7) a accès.
\item[U11) Technicien informatique] Le technicien informatique assure le
support et la maintenance des outils informatiques de l'aéroport. Il doit
pouvoir avertir le service entretien en cas de panne materielle. Il doit avoir
accès à l'ensemble des outils informatique utilisés par les autres profils.
\item[U12) Responsable informatique] Le responsable informatique supervise
l'équipe des techniciens informatique. Dans le contexte du service bagages, ses
tâches sont les mêmes que celles du technicien informatique.
\end{description}